\expandafter\ifx\csname ifdraft\endcsname\relax
  \newcommand{\ifdrafta}{false}
  \newcommand{\ifdraftb}{false}
  \input{../Setting/1_preamble/preamble}
  \input{../Setting/2_command/command}
  \begin{document}
\fi

\section{Nesterovの加速勾配法}

    Nesterov\cite{nesterov1983method}の加速勾配法．
    具体的なアルゴリズムはAlgorithm\ref{algo:Nesterov}を参照(このアルゴリズムでは目的関数値を最小化する解を導出)．
    Algorithm{\ref{algo:Nesterov}}の3:では必要なもののみ計算($\nabla f(\bar{\bm{x}_k})$は必ず必要で，その他は臨機応変に)．

    証明はみてないけど，$\beta$-平滑な凸関数$f$に対して，収束レートが
        \begin{equation}
            f(\bm{x}_k) - f(\bm{x}^*) \leq \frac{2\beta ||\bm{x}_1 - \bm{x}^*||^2}{k^2}
            \label{eq:nesterov_rate}
        \end{equation}
        になるらしい(加速しない場合の収束レートは分母が$k$)．

    $\epsilon$は収束判定をするための値，$\eta$は勾配要素の反映度合いを，$\gamma$は慣性の影響度を表す．



    \begin{algorithm}
        \caption{Nesterov's Accelerated Gradient Method}
        \label{algo:Nesterov}
        \begin{algorithmic}[1]
            \REQUIRE $\epsilon > 0, \eta > 0, f, \nabla f, \bm{x_0}$
            \ENSURE $\bm{x}^*$

            \STATE $\bar{\bm{x}}_0 \Leftarrow \bm{x}_0, \rho_0 \Leftarrow 0, k \Leftarrow 0$

            \WHILE{}
                \STATE Calculate $f(\bm{x}_k), \nabla f(\bm{x}_k), f(\bar{\bm{x}_k}), \nabla f(\bar{\bm{x}}_k)$
                \STATE $\bm{x}_{k+1} = \bar{\bm{x}_k} - \eta \nabla f(\bar{\bm{x}}_k)$
                \STATE $k \Leftarrow k+1$
                \STATE (収束判定値)の計算
                \IF{(収束判定値)$\leq \epsilon$}
                    \STATE break
                \ENDIF
                \STATE $\rho_k = \frac{1+\sqrt{1+4\rho_{k-1}^2}}{2}$
                \STATE $\gamma_k = \frac{\rho_{k-1}-1}{\rho_k}$
                \STATE $\bar{\bm{x}_k} = \bm{x}_k + \gamma_k\left( \bm{x}_k - \bm{x}_{k-1} \right)$
            \ENDWHILE
            \RETURN $\bm{x}^* = \bm{x}_k$
        \end{algorithmic}
    \end{algorithm}



\expandafter\ifx\csname ifdraft\endcsname\relax
  \bibliographystyle{../Setting/sty/jsce}
  \bibliography{../5_bibliography/Bibliography/TexBib}
  \end{document}
\fi
